\chapter{Algoritmos Quânticos de Busca}

\section{O Algoritmo Quânticos de Busca}

\section{Busca Quântica Como Uma Simulação Quântica} 

A exatidão dos algoritmos quânticos de busca são facilmente verificáveis, mas não é de forma alguma óbvio como alguém sonharia com tal algoritmo a partir do estado de ignorância. Nesta seção nós iremos derivar um meio heurístico pelo qual podemos derivar um algoritmo quântic de busca, na esperança de emprestar alguma intuição quanto à complicada tarefa de design de algoritmos quânticos. Como efeito colateral útil, nós obtemos uma caminhada quântica determinista. Como nosso objetivo é obter insights em vez de generalidade, assumiremos, por questão de simplicidade, que o problema de busca tem exatamente uma solução $x$.

Nosso método envolve duas etapas. Primeiro, nós escolheremos um Hamiltoniano que resolve o problema. Mais precisamente nós escreveremos um Hamiltoniano $\Hamil$ que depende da solução $x$ e um estado inicial $\ket{\psi}$, tal que, um sistema quântico que evolui com $\Hamil$ muda de $\ket{\psi}$ para $\ket{x}$ após um tempo descrito. uma vez que tenhamos encontrado tal Hamiltoniano e estado inicial, podemos passar para a segunda etapa, que é tentar simular o ação do Hamiltoniano usando um circuito quântico. Supreendentemente, seguir este processedimento leva muito rapidamente ao algoritmo de busca quântica.

Supondo que o algoritmo inicie com o computador quântico no estado $\ket{\psi}$. É conveniente deixar $\ket{\psi}$ indeterminado até entendermos a dinâmica do algoritmo. O objetivo de uma busca quântica é o de $\ket{\psi}$ para $\ket{x}$ ou alguma aproximação do mesmo. Que Hamiltoniano poderíamos advinhar que fazem um bom trabalho ao causar tal evolução? Uma sugestão simples é advinhar um Hamiltoniano contruído inteiramente a partir dos termos $\ket{\psi}$ e $\ket{x}$\footnote{Em outras palavras, $\Hamil \doteq \left\{\ket{\psi}, \ket{x}\right\} $}. Assim, o Hamiltoniano deve ser uma soma de termos como $\ket{\psi}\bra{\psi}$, $\ket{x}\bra{x}$, $\ket{\psi}\bra{x}$ e $\ket{x}\bra{\psi}$. Talvez a escolha mais simples ao longo dessas linhas sejam os Hamiltoniano
\begin{equation}
    \Hamil = \ket{x}\bra{x} + \ket{\psi}\bra{\psi}
    \label{H_escolhido}
\end{equation}

\begin{equation}
    \Hamil = \ket{x}\bra{\psi} + \ket{\psi}\bra{x}
\end{equation}

Estes dois algoritmos levam ao algoritmo de busca quântica. Por hora, nos restrigiremos a análise do Hamiltoniano da equação \ref{H_escolhido}. Relembrando da seção 2.2.2 (Ainda será traduzida) que após um tempo $t$, o estado de um sistema quântico evoluindo de acordo com $\Hamil$ e estado inicial $\ket{\psi}$ é dado por
\begin{equation}
    e^{-i\Hamil t}\ket{\psi}
\end{equation}
Intuitivamente, parece muito bom: para um $t$ pequeno o efeito da evolução é levar $\ket{\psi}$ para $(1-it\Hamil)\ket{\psi}=(1-it)\ket{\psi}-it\prodInterno{x}{\psi}\ket{x}$.
\begin{proof}
    Expandindo a exponencial em séries de Taylor obtemos
    \[
        e^{-i\Hamil t}\ket{\psi} = \left[ 1 - it\Hamil + \cdots \right]\ket{\psi}
    \] 
    para $t$ suficientemente pequeno, os termo $t^2,\,t^3,\,\cdots$ ficam cada vez menores, por tanto, não apresentam influência significativa ao problema e podem ser desconsideradas. Assim:
    \begin{equation*}
        \begin{split}
            e^{-i\Hamil t}\ket{\psi}    &= \left(1 - it\Hamil\right)\ket{\psi}\\
                                        &= \ket{\psi} -it\Hamil\ket{\psi} \\
                                        &= \ket{\psi} -it\left(\ket{x}\bra{x} + \ket{\psi}\bra{\psi}\right)\ket{\psi}\\
                                        &= \ket{\psi} -it\ket{\psi} -it\prodInterno{x}{\psi}\ket{x}
        \end{split}
    \end{equation*}
    e por tanto
    \begin{equation*}
        e^{-i\Hamil t}\ket{\psi} = (1-it)\ket{\psi}-it\prodInterno{x}{\psi}\ket{x}
    \end{equation*}
\end{proof}

Ou seja, o estado $\ket{\psi}$ é girado ligeiramente em direção à $\ket{x}$. Na verdade, vamos fazer uma analise completa, com o objetivo de determinar se há um $t$ tal que $e^{-i\Hamil t}\ket{\psi} = \ket{x}$.